*Опишите своими словами, что такое экранирование, и зачем оно нужно в языках программирования*

Экранирование служит для того чтобы передать в строке зарезервированные группы символов
 (перенос строк, символы юникод.. ), а также отдельных символов (например, кавычек, слеша).